
\chapter{Abbreviations }


\textit{AA Immanuel Kant: Gesammelte Schriften}. Edited by the Royal Prussian (later German) Academy of Sciences. Berlin: Reimer (later Walter de Gruyter), 1900{-}. (Volume:page)

\textit{ALZ Allgemeine Litteratur{-}Zeitung}, Jena, 1785{-}1804, edited by Christian Gottfried Sch\"{u}tz. (Date (issue), year, column)

\textit{Anzeiger TM Anzeiger des Teutschen Merkur}, trimonthly review supplement of \textit{Der Teutsche Merkur}. (Month, year, page)

\textit{CPR }Kant, \textit{Critique of Pure Reason}. Translated by Paul Guyer and Allen W. Wood. Cambridge Edition of the Works of Immanuel Kant in Translation. (Page) 

\textit{BM Berlinische Monatsschrift}, Berlin, 1783{-}1796, edited by Johann Erich Biester, Friedrich Gedike. (Month year, page) 

\textit{Beytr\"{a}ge I }Reinhold \textit{Beytr\"{a}ge zur Berichtigung bisheriger Mi\ss{}verst\"{a}ndnisse der Philosophen. Erster Band, Das Fundament der Elementarphilosophie betreffend}. Jena: Mauke, 1790. (Page)

\textit{Beytr\"{a}ge II }Reinhold, \textit{Beytr\"{a}ge zur Berichtigung bisheriger Mi\ss{}verst\"{a}ndnisse der Philosophen. Zweyter Band, die Fundamente des philosophischen Wissens, der Metaphysik, Moral, moralischen Religion und Geschmackslehre betreffend}. Jena: Mauke, 1794. (Page)

\textit{Briefe I Briefe \"{u}ber die Kantische Philosophie. Erster Band}. Leipzig: G\"{o}schen, 1790. (Page)

\textit{Briefe II Briefe \"{u}ber die Kantische Philosophie. Zweyter Band}. Leipzig: G\"{o}schen, 1792. (Page)

\textit{JF Journal f\"{u}r Freymaurer}, Vienna, 1784{-}1786, edited by Aloys Blumauer. (Year, volume, page)

\textit{KrV }Kant, \textit{Kritik der reinen Vernunft}. Riga: Hartknoch, 1781 (A)/ 1787 (B). Cited in the usual manner, referring to the A and B pages where appropriate. I have consulted the modern edition (Hamburg: Meiner, 1998), which reproduces the page numbers of both the A and B edition. 

\textit{Letters }Reinhold, \textit{Letters on the Kantian Philosophy}. Edited by Karl Ameriks, translated by James Hebbeler. Cambridge: CUP, 2005. (Page)

\textit{Merkur}{-}`Briefe' Reinhold, `Briefe \"{u}ber die Kantische Philosophie.' \textit{TM} 1786 August, 99{-}141 (`Erster Brief', `Zweyter Brief); 1787 January, 3{-}39 (`Dritter Brief'); February, 117{-}142 (`Vierter Brief'); May, 167{-}185 (`F\"{u}nfter Brief'); July, 67{-}88 (`Sechster Brief'); August, 142{-}165 (`Siebenter Brief') and September, 247{-}278 (`Achter Brief'). (Page)

\textit{NTM Der Neue Teutsche Merkur}, Weimar, 1790{-}1810, edited by Christoph Martin Wieland. (Month, year, page)

\textit{PP }Kant, \textit{Practical philosophy}. Translated by Mary J. Gregor. Cambridge Edition of the Works of Immanuel Kant in Translation. (Page)

\textit{RLW} Reinhold, Ernst. \textit{Karl Leonhard Reinhold's Leben und litterarisches Wirken nebst einer Auswahl von Briefen Kant's, Fichte's, Jacobi's und andrer philosophirender Zeitgenossen an ihn}. Jena: Friedrich Frommann, 1825. (Page)

\textit{RK} \textit{Karl Leonhard Reinhold Korrespondenzausgabe der \"{O}sterreichischen Akademie der Wissenschaften}. Stuttgart{-}Bad Cannstatt: Frommann Holzboog, 1983 {--}. (Volume:page)

\textit{RZ Realzeitung}, Vienna, established 1770, edited by Aloys Blumauer from 1782{-}1784. (Year, date [page according to the photomechanical reprint in Batscha, \textit{Karl Leonhard Reinhold. Schriften zur Religionskritik und Aufkl\"{a}rung 1782{-}1784}])

\textit{TM Der Teutsche Merkur}, Weimar, 1773{-}1789, edited by Christoph Martin Wieland. (Month, year, page) 

\textit{Versuch} Reinhold, \textit{Versuch einer neuen Theorie des menschlichen Vorstellungsverm\"{o}gens}. Jena: Widtmann and Mauke, 1789; photomechanical reprint Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft, 1963. (Page)

